［露營 JJ] 第8個Post

痴撚線咁快又一個post留名

覆返啲人問kura

前Post個清搶完1001又唔開

留名！

我search 左好多次

每個post都有人中伏

我都係

gunehcwc 巴打
麻煩搵我
想買你兩set 煲

近幾個po爆得好快

多左人去露營，
揾到個Post入黎問野

F5左成半個鐘

近排有冇巴打去過浪茄沙灘有冇人捉

我嚟緊都想去

同問，浪茄仔有無人露過？

冇水喉！

不了。

西灣冇

To 想買裝新手

有實鋪專門賣露營用品的黃店

旺角中僑 Backpacker
家樂 Funshop
觀塘 Wildholics (有網店)
旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕）
旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

其他值得一看的
家樂 英昌 (老字號)
油麻地Reecho (有幾間門市，有自家brand嘢賣)

不喜勿插

今日星期三，心態都準備定出發。

浪茄仔少人去，
啲路一係密一係險。
唔多鐘意露沙灘

有澗仔

水浸。

我露過一次咸田都怕左露沙灘。難行入去就算了

搶完 1001 唔開 PO 係咩事

上星期六去東龍
行一圈
6成世一
2成迪記
好撚誇張

下次试下！

想搵有補給嘅地方先！

不過呢度啲Ching都好肯答喇

捉佢嚟打啦，仲要大大聲話要搶，搶完冇開新！

濾水器？
Befree用家

係咪俾啲沙搞到頭痛

有冇人用過棉質天幕？
見人話隔熱效果仲好過銀底天幕

見tatonka都多日本人用又唔算重同貴，心郁想買黎試下

所以新仔咪只睇呢兩個牌子，一比較就世一，款同重量都好過迪記，咪繼續買世一，一直 loop 到永遠。

阿門。

考慮大飛走！！！！

咁真係又要買埋。

個500ml水袋仔真心夠用咩

我分開買，個濾水頭，另買3L水袋

我見有隻 5L 出條喉出嚟，好似幾好，不過成千蚊。

3F
mobi garden
平但起碼係自研品牌
貴d就自由之魂

災難級，全部都係沙。洗又唔知點洗，唔洗又唔係。d野一開放屋企全部都係沙

gigapower用家
但想買windmaster。
地爐一般用夠用，
但大風要用風檔，
為左帶少樣想買windmaster，
但貴好多同長身啲冇咁好放。

之前想買sawyer , 佢話fit到大部份既樽仔，但平時用水袋軟膠樽都唔會帶硬膠樽仔

你個水袋係行山個種定真係camp個種

攝影台

有冇得more?想知detail, 見朋友都係用緊隻軟身5L,但就冇喉同唔係for濾水用

你見到有幾多人用先得架。

少人用，你都唔會留意，睇完都唔會記得。

一上網 search，世一個價邊有得輸，幾百蚊諗都唔使諗就買啦。

唔係入呢度，上面3個牌子聽都未聽過。

露沙灘落雨
有一刻想棄曬啲裝備再買過

我帶多兩個垃圾袋去裝，返去拎入廁所洗。

今次營都洗埋，掛咗兩日。

綿同尼龍相比，一定重一截架la
日本人話唔重，好重要既原因係因為佢地玩開重裝，車camp
個營都講緊10KG
我識個消防員都話SP D 營唔重架

我屋企得400呎
唔夠位掛
好撚大

有600ml ,1L, 3L 裝
或者可以另外買水袋

唔夠位掛啊。廁所唔會塞咩？沖曬d沙落去

睇情況，
平時帶一個鴨嘴獸1L同3L水代，
天氣凍會帶多個1L硬樽，
再凍會帶保温樽。
水袋係Hydrapak 3L，
放背囊有條喉果啲好少用。

落雨加沙灘災難中嘅災難

介紹咗俾你，我咪買唔到囉。

soto windmaster 係唔會吹熄
但風檔唔單止為左個唔會吹熄，仲係要黎減少風帶走既熱力，從而令個熱效率提升
所以最好都係帶返風檔

沙灘廁所
沖涼嗰啲一定有啲filter system呀
唔係一早玩撚完啦

mobi garden 個名呢幾年冇咁響
早6,7年未有NH，三峰果陣佢就係比較常見既平價選擇

執手尾都執2日。咁辛苦為乜。
沙灘我下次去會帶d垃圾裝備去。唔洗唔心痛

世一都要租就真係折墮，我見都係淘寶 3xx 嗰啲款。

黐晒沙，我都會想唔要。

上星期既東龍
係講緊最少200個營
幾撚好賺

棄還棄
帶晒返市區先好棄
我試過係大嶼山某個偏遠既垃圾桶內見到一隻有營袋，外表睇落去幾四正既營

冇幾多喎，營地都有揚過。

係個氣墊最黐沙。

呢個我都有
想放好耐，放極都冇人要
個水袋試過係屋企裝過水試有冇漏
filter 未用過，盒有少爛

講笑姐
成個露營包入面皮幾野

我滴完水先拎出廁所掛

今次背囊都洗埋，浸咗鹹水。

Befree tactical 用家

有冇方法收NH皮

咁咪都係要帶多個圍個煲

3L裝似乎係最實用

Befree 同 hydrapak 4L個蓋可以互用

冇
除非有個比佢更平既牌子出現
你話透過不斷教育，令D人意識到NH 係一個抄襲既牌子而唔好買既話，基本上都唔會收到佢皮
因為好多人主要係睇價錢

最好LA

我不嬲冇行山，又冇去露營地點，所以唔識，十幾年前幫 Sunny Leung 嗰陣間行山王買過隻 MHW，去完西藏就冇用過。

係玩航拍去到東平洲先識奶西，成個沙灘都係佢同迪記，又見到 Kata 都係用佢，咪買世一囉。

自從批鬥樂瘋狂出招，見到多左人賣NH

呢排成日睇YouTube 露營野
未露過營既JJ路過
見到咁多位巴打都好pro
想請教下如果大家露營 會唔會遇到 野豬/野狗/牛/蛇 會/應該點樣應對
如有可唔可以講detail d

上星期凍咗就多人露！！

3L 都有分2種，有水喉同冇水喉

香港人黎講真係好難
香港人最睇就係cp值
即係價格同質量
入面唔包括道德

點解冇人要？

一般3L夠用，
5L係去到唔知第二日有冇水嘅地步先會用。

有水喉就用番普通水袋算啦。

我都係少飲，次次都倒好多。

由15升換咗個5升水袋用

你話入門第一隻，見到NH咁平，又未知自己會玩幾耐既話
平平地買隻用住先，我覺得都無可厚非既

不過都係果句la，玩耐左，自己做過功課，知咩事既，就唔好買佢LA

唔該小明巴打！

你哋班靚營咪收收埋埋，縮到落地核X位，咪等多啲人知道原來有其他牌子咪得囉。

塔門幾百個營，MSR 都係得3～4個。

Befree tactical + hydrapak 4L

嬲嬲地帶reactor

點知呀
放450蚊都冇人要
D 人只係識befree

萬事起頭難
以前打機無人玩正版
而家唔會啦

呢度有幾多個電腦 Windows 同 Office 都係正版？

營火/長開燈
食物高掛
關好蚊帳
應該乜事都冇

出水快唔快, 會唔會同sawyer一樣🤔

避免食物用膠袋裝又放在出面。

野豬通常半夜偷襲冇得防，見到人，佢哋應該仲驚過你。

好難架WO，買得貴野既大多數都露左一段日子
露左咁多年，就係想露得舒服
唔通為左反NH 就專登用兩日假去同人逼塔門東龍咩
同埋當我拎隻貴營出去，就會俾人kick 營繩

4L 1L 0.6L 加多隻10L

螺絲頭風光不再
以前都會買下佢啲褸同衫。

個妹妹仔就算啦，
睇黎笑下就好

要真係摺多幾摺
唔怕packing size 大少少既話，買D 廚房用黎圍爐頭果隻錫紙片
會硬身D

😍😍😍我都想買tactical隻10L

我個befree 陽壽已盡
個水袋變左只可以裝水

10月17日首露，依家已經第二隻營到咗手啦。

天幕
凳
睡袋
枕頭
充氣墊
天幕桿
爐
煲具
餐具
都換晒。

點解?

新手營地有無咩介紹

去過未 有冇熟既人帶你去

可以去比錢場試吓先

一個月就完成進化

reactor 算LA
真係只係用黎煲水，見到人地1L 煲單人火鍋，只可以每次落少少野都要怕佢滾瀉
1L 煲只可落500mL水
就即時全新賣返走
reactor, windburner 我都賣晒
反而只係keep jetboil ，因為都已經唔值錢，賣都費時賣

以前細個就話冇錢買
現在大個左買得起都買番正版玩

想入手呢隻Nanga 360，請問各位ching香港冬天用邊個型號最好？

唔知，filter 真係未用過架

所以咪話世一會直到永遠

啲人屌人買世一，咁佢有做過啲乜？

你縮撚到落地核，人哋鬼撚知有其他牌子咩。

依家個情況，少見到人用，一係就係產品貴，一係就廢，冇人介紹嘅話，正常人都唔會專登留意啲少人用嘅產品。

兩個人露營 個營燈掛邊好？（有用天幕）
平時掛開枱仔上面支棍 但覺得唔夠光
明明個燈都已經1300流明
掛高d會唔會好d？但要掛高d就要特登整多條繩係兩支天幕pole

MHW 被columbia 收購左之後就一直好似粒打邊爐既貢丸咁
浮浮沉沉咁

4M x 4M 2.2kg 我又覺得可以接受

仲有隻4X3 只係1.5 kg

唔係個個都要玩UL 嘅

睇完營火部落介紹係幾吸引 （雖然唔同牌子）

因為應該真係夠1000L
通完都係滴滴仔

大j一野就黎全身snowpeak啦
好多時要睇埋平均新人願意俾幾多去露營裝備上面
or家底

換咗個嘴又係新嘅一樣

螺絲頭應該之前都未入太古洛士利名下代理嗰陣都仲好啲，好多產品香港都買到。

佢出件 Gore Tex Proshell jacket 真係堅靚又好着，後尾入埋太古代理，就乜都冇得賣。

由户口正數進化到變負數。。。

點解會變左係用其他牌子既用家既責任
隨便上網打D keyword 實搵到唔同牌子，就算你話D 人上開淘寶都會見到MSR 果D 掛
D人唔主動做功課諗升級，要人地喂埋佢咩

以前露營X 都有人介紹過其他營，後來咪俾NH fans 話佢傻，白痴買貴野
結果咪冇人想介紹

講到要露得耐既人，主動而專登不斷勸人唔好用NH，我覺得比較特別

呢個駁唔駁到filter?

吊你老味又係攝影台

初初都冇咁衰，我買佢都買到08年～09年

依家耐唔耐喺香港 Columbia outlet 買到佢啲嘢。

暫時行山褲，防風防水厚 jacket, 厚羽絨 800 都仲係用佢。

我都有睇呢個 個tiitent 幾正

你試下將佢照落個水樽度
或者睇下有冇D 類似燈罩既配件，再唔係自己搵幾塊磨砂既file 放係度，都會有差不多既效果
有時1300 流明唔係唔光，而係D光太集中，令你感覺其他位置好暗

我冇家底。。。。

所以換都未換到盡。

佢哋會喺 NH 用家 group 笑鳩返其他買貴嘢的人

我反而係直接買齊野先露
12號首露

又唔係下下UL 既，只係你唔係車到人到既話，都一定會在意重量
差在大家條線可能唔同
有人20磅以下已經叫輕，有人要10磅咁解

攝影台forever

冇 行入去露營鋪見到最平係世一
幾舊水嘅價錢有靚設計
一百蚊有套cookset 齊哂
唔計墊同枕頭呢啲 可能500蚊已經去到露營了
點打

永續攝影台

有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details)
旺角中僑 Backpacker

旺角家樂 Funshop

消費滿$200，可即時成為會員，9折
1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

觀塘 Wildholics (有網店)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕）

永成攝影樓上

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝

近先達

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折

排名不分先後 歡迎指證補充

見到人用乜，去 search 番已經係好正常啦，我都話一 search 世一，幾百蚊隻營 1.2kg唔夠，唔係仲要諗呀？

幾百蚊隻營，都仲要諗嚟諗去搵資料？

如果係咁真係好辛苦

其實有幾多人會拎大機去露

我拎手機咋

賣得太平我會睇下佢有咩景轟
大陸老翻真係接受唔到

香港一般limit 0度夠做啦，除非你特別怕凍或者專搵全年最凍既日子上山睇霜

佢哋冇責任勸嘅話，都冇權利去屌人買同用。

人哋真金白銀攞錢出嚟買，佢哋有乜嘢資格出聲？

Sawyer渣水袋出水好快
msr個隻有碳過埋d異味都幾好

我想拎，不過個袋好似已經無咩位

試用版免費加office正版

兩邊都一撚樣咁衰，咪一樣有班圍爐笑世一。

大家都衰撚格，不用分得那麼細！

想問下各位巴打有冇去過大坳門露營

我都係買齊先露，只不過首露係全世一。

好在冇買檯咋。

我露營唔影相通常九點幾十點先到
set好營瞓覺 第二朝睇個日出就閃人

連 Re:echo 都見到有。

邊個會知佢有問題。

夜晚影星，朝早影日出

我係google 就咁打camping tent 都冇出過NH
可能因為我好少衝動買野
買之前會做晒功課la

利申冇影開相

我個lifestraw 都有炭架
有冇好心人接走佢呀

我買機票旅行，啱價就買，諗都唔會諗咗行程先。

結果今年咪好多套機票退唔到錢又飛唔到。

我只係聽過正版可以笑老翻
又真係未聽過老番笑返正版

更加未聽過我唔勸佢地唔用NH既話，就唔可以彈NH

有無巴打用緊Flextailgear max pump2？個抽氣功能係我唔識用定係真係廢既？我bump氣bump得好快，抽氣個到完全無料到咁

我係每露一次就換一樣野 依加全部都用迪記好撚重

算啦ching，無謂嘈 其實笑下人買老翻好平常姐

次次露完都覺得有野要換 見到人地d正野又想要
不過買完用多幾次都好既 熟悉下自己d裝備先

影星好大棚嘢又mount又望遠鏡又ccd
都係留返去北潭涌影，一車入到去

佢抽氣個位應該淨係fit d真空袋

係啦
有人講極都唔明就由佢啦
利申：Windows office都係正版

查完會發覺係抄 但罪不至死
好多人仲排隊買緊 於是乎薄弱嘅心理關口都過埋
平時就算努力傳教 一講到錢 啲人問係咪你比就收咗皮

每去一次就覺得有野唔夠好用，個心蘿蘿攣想換

個制好撚西

點解會換哂去迪記咁得意

點解唔買檯?反而我買左,但未有凳

我就係為左佢個抽氣功能先買，陰公

成日都話老翻，我見有人用假勞去比。

其實係咪老翻？

奶西係咪打正人哋牌子先，唔係嘅話咁點叫老翻？

你最多話佢抄款啫。

真

再努力d，總有一日感化到人

算啦 價值觀唔同無謂講，個個人原則都唔同

可能我比較硬頸，支那野就算唔係抄我都接受唔到
如果代替品買唔起我寧願唔玩

我係露之前jot低哂 款 色（全黑）價錢 邊到有貨
齊哂就買
買完先醒起重量都重要
首露完 重到仆街 之後jot返哂重量 再睇邊d過重就換

屌，心聲呀

頭尾錯左 應該係依加用緊迪記 目標之後每次換一樣野迪記套新手裝備好重

10年前買過隻mobi 3人營400蚊
唔算特別重
老實講叫做好抵玩

禁好多次先有反應 完全唔知幾時個制係禁得岩

要禁左粒黑色制先禁個touch開關

未諗到買幾高，所以嗰陣冇買到。

後尾買咗張 Snowline Cube Backpacker Table

係得佢冇洗冤枉錢。

普遍香港人咁有骨氣而家就唔係咁
接受現實

係呀但個touch 好撚西

好地地整個pump用輕觸式

我反而係由冇凳>覺得要買>買左backpacker table>覺得可以再輕d同細d >後悔

慢慢換
迪記都唔係一無是處
你係買咗啲咩裝備?

冇枱先岩

560g原來都唔夠輕，真係用落先知自己想要d乜

而家大部份露既都無得去旅行 屈好撚耐 先走去露
佢地邊會咁講究呀

真係 我好鍾意行黎行去睇人啲裝備我逐樣逐樣換有排用

輕觸式果個？
個掣直頭係垃圾設計

自己堅持到就盡做，最近推咗幾個朋友落坑，佢哋買啲嘢仲靚過我，傳教冇白費

想喊
btw咁巴打你地個部個抽氣功能係點

想問大家屋低d露營裝備點放大家都愈買愈多

我冇用過抽氣功能

係每次用都屌老母

記得初露企咗係個MSR後面成日

我個個算抽到 但點都要自己再用口壓埋淨低d氣走

床下底

可能遲啲去得返旅行有機會用到

買老番仲理直氣壯，條友都on99

衣櫃頂

我張好多年前屋企人買既床墊，佢自己漏氣仲快過抽氣

其實睇左咁耐
真係冇乜心機理你
擺到明係抄都問人邊到抄
冒起個陣（應該14年左右）
擺到明成個款一模一樣
換左個icon就算
你繼續用
我阻止唔到
我繼續笑你咁解
講到底係唔知邊個唔肯認用老翻

因為我露營係為咗放航拍，所以張凳行先，世一最高最大嗰張。

依家就買咗張最輕，坐一啲都唔舒服。

好多人拖喼露營，我都覺得 CLS

入咗坑就會，睇下啲人點起天幕，點起營，學下嘢。

正常係由行山開始，
行山帶埋爐中途煮食大休。

近年轉左跑山風格又或打完卡就走，
少左人大休開爐。

背囊原本就用34十L行山。
之後加返隻營睡袋就已經七七八八。

一個大櫃桶加半個衣櫃。

講起枱
大家點睇helixon table o 同埋 snowline cube carbon backpacker?
考慮緊買邊張

抄撚到100%都死撐唔叫抄
個個post都講埋d歪理，收皮啦

最重既地席 睡袋 99枕頭 299櫈 其他野都係用fd既
其實個枕頭同櫈係唔錯 係地席同睡袋重同大舊啲 依加物色緊營

多fd用snowline 既就snowline 啦
可以六神合體

見過正貨靚料就唔會用NH，
有時鐘意一樣野係唔會講CP值。

我都唔想理你，連老翻都未識點解就衝出嚟。

個牌子落埋一模一樣就老翻啦。

係老翻，點解依家啲營一直賣，冇俾人告？

你答下我啦？

地席冇買黃色嗰張？迪記嚟講其實地席、枕頭、櫈都買得過

我都叫晒d 新手fd買snowline

每人帶張細枱合埋變大枱好正

我要講佢唔係抄咩？

驗眼啦！

收皮嗰個係你呀？

抄襲還抄襲，老翻還老翻！

識分未呀？

蘋果同三星都有互抄大家專利，但會唔會話係老翻呀？

老翻同抄襲都唔識分，露營露得多會無腦架？

擺門口架，用嚟笑鳩啲人用世一。

我本身有張carbon L5，呢幾日我有兩個fd都買咗，駁埋應該幾壯觀

合左體個威力即刻幾何級數咁升

開大食會

以前會，
而家唔會，
手機質素放上網都夠用。
除非去外國玩，
大機有得換鏡有得zoom有得影老散。

九大簋都冇問題

呢個形容唔錯

清果啲影星唔係影銀河果啲影星

NH新手仲大大聲屌人

Show Blocked User - 路姆西遊世界

由佢單機啦 佢喺另一個post仲話見到人露就報1823
我以後見親NH就一定報

係呀，未夠班影星座果d

MSR 同 NH點樣互相抄專利呀？

早期NH直情d相都照用返人地MSR正版宣傳照片黎宣傳自己product又點樣解釋啊?

無知唔緊要，用Apple vs 3叔比喻NH vs MSR 抵你俾人笑啦

床下底，
有得俄羅斯娃娃就收埋一齊，
即係背囊入面有背囊，
65入面有個40，40入面有個25，
25入面有個14
啲cookset收埋入面有高山氣。
所有野放到俄羅斯方塊咁，
除左睡袋。

第二個post我問你都未答我，邊個x位唔係山旮旯地方又有市集呀？搵到答案未呀?

迪仔張櫈幾靚 可以我入坑嗰陣佢又未出，嗰陣又唔捨得買 helinox

唔好又嘈啦

做乜今年啲露營post推得咁撚快。。。
記得上年定前年一個post都唔爆，得200幾個cm
搞到要睇台灣啲post

個試字

好撚嘈呀

上個post有師兄講MONTE EQUIPMENT二百幾蚊個UL 32L backpack
有冇人試過

把刀好撚掙扎把黑色好正
但我又買左套msr廚具

有諗過買左邊果件，
但又一直都冇藉口

都買左nanga
把刀點會有掙扎清

點都要有把multi tool 睇屋
呢個藉口ok啦

但嗰位巴打都換晒 d NH
但又不斷幫 NH 護航

幾舊水有msr信佢都on9

Opinel 夠唔夠硬正黎削樹枝？
想買把刀黎玩打火石+柴火爐，諗緊opinel,morakniv 定bergkvist

之前有清問個夾係邊到有得賣

我都係klymit 用家

櫈都仲有得講
正常露營枱九成都係Snowline
唔貴易買可以駁埋
邊有得輸

好多露營鋪頭都有呀
Backpacker / Overlander 都有

上年都未咁誇張 今年全民露營

直接有個舊嘅鞋櫃擺
大約1.5米高1米闊到
一碌碌一包包放哂入去
執袋出動唔洗一個鐘就執好

我由迪記過檔

屋企兩把瑞士刀都冇用過，
長放，自己露營帶一把摺刀仔，
一個開罐頭刀就夠用

ching你買咩型號？你官網定amazon?我諗緊香港用咩型號好，有冇推介？佢個一世保用係點保㗎？

等可以去返旅行就冇人露架啦

不過到時又會多返班支那人

Leatherman應該有晒你講既打火 削樹枝....
Opinel 刀我打算切食物咋

之前d人入曬tg gp傾

推morakniv
買左但冇用

個抽氣撳著左照用手整
佢淨係抽最後嗰啖就岩

我仲諗緊係咪無得去旅行
搞到多咗好多人去露營

我都有舊 lifestraw 用都未用過，但個頭唔知幾時撞崩左

有撚排都未解封

事實都係

我試過上山見到勁大個迪卡儂吹氣床嘅紙盒
第二日落山順便執埋佢返市區掉

巴打你玩得咁raw ....

btw, d軍刀幾型，但就好似得個型字咁，拎黎切水果都覺得有d曬氣

一把萬用刀仔都覺得好夠用

利申劣食hea camp

一支Goalzero
唔得就兩支

同埋要睇個燈嘅設定
有啲燈向下照
有啲燈水平照

真係好cls ... 依家會帶多個袋同夾黎夾下垃圾

煙頭都可以係山頭揾到dklm

因為一把萬用刀重過我兩樣加埋

成日覺得萬用刀/鉗入面d 刀好流鉸位好易爛

leatherman 應該買咩model? 露營用係咪signal最啱用？

你呢種係偷輕既極致

個陣買左129個個又大又重不過幾大張下

帶埋夾
真係有心

走嗰陣塊地要乾淨過黎嗰陣
個個都肯咁玩先永續到

露營用....其實都冇咩功能會用到
除非你話用佢把刀切野

個個都被逼留港
冇得去外地玩

新手想問下邊到有黑色klymit double v賣

仲有19蚊碟
同埋唔怕重嘅3XX淋浴花灑

咁反正都拎走袋垃圾，d野食晒落肚減左d重，咁就可以拎返多d垃圾走
當然有極限，太重太大型既垃圾真係愛莫能助

ching你又話唔用支那野嘅？

柴火要斬劈既話，直刀比摺刀好
削既話就冇咩所謂

好可惜就係唔係個個人都識愛護大自然
不過自己有時都會製造左污水，盡人事啦

所以我一直都冇諗過買Multi tool
諗住買把刀同摺鋸就算

買有D基本幾樣功能既就夠
主刀、罐頭刀

每人肯帶一件垃圾走已經功德無量

massdrop
但而家好似無貨

新po 留名🤟🤟🤟🤟

唔錯啊可惜冇高背版 如果有就真係屈晒機

係我最想搵嘅table m tac版

其實開左咁多個post
點解好似仲未有人自貼營

塔門咪有囉，X 位自己 Google map 睇啦。

東灣打後都拎大機腳架

你都識講早期，咁依家仲係唔係咁copy 法。

早期日本仔夠係乜都抄美國啦，

香港以前好多都係做冒牌起家呀！

好！

唔報死全家！

我係用普通人心態去討論，唔係老屎忽扮撚晒嘢嗰種。

可能係你表達方式有問題

M 巾都見過幾次

負評kuraoutdoor 好啦唔好負評我

我用就得，你哋就唔得，咁囉。

支那野啊

肯定有。

貼隔離嗰隻

窮J用nh唔貼了

起營應該冇乜特別技巧啵清
打好釘拉好營繩
隻隻都會好靚仔
係影相需要技巧姐

折墮到要留喺香港露營，可能我已經痴咗線。

不過買到就好啦最後都係買日製？

+1,仲要用過包唔實彈開左 ....

如果黎m我會帶幾張報紙+一個實色膠袋，換完用報紙包起再放落膠袋咁儲起佢最後一次過掉落大垃圾袋，但可能有d人會接受唔到呢d污糟垃圾放係自己個營，但暫時諗唔到一個更好既方法

貼咗都唔會認到你隻營，咁多隻。

想問絲打去x位點解決大小便

前幾日行爛頭營，d屋仔後面一大堆紙巾，有d仲有顏色…

goalzero真係好好用 又細又有得當電筒用

依家都係照copy呀。

你講一樣NH既產品係佢獨家研發，有獨特性既黎聽下？

人地日本仔有邊個brand係好似你講咁照抄先？

咁你可以先貼先嘅啫

我冇話佢冇抄襲喎，抄襲同翻版識分未？

依家都係拎人張圖改 logo 當自己？

出條毛巾係咪都要獨家硏發要有專利先得？

呢啲營釘要唔要自行硏發？

咁q多人都屙到都好野

哇屌 而家咁嘔心架咩

Ching, 邊度入手呢？

支那牌子嘢

等批鬥！！！

驚俾人起底

咩營？

女仔要預備個膠袋裝廁所紙巾

前幾個有

便秘開唔會屙屎屙尿試過草叢去再淋大量水，但冇乜安全感
會係營入面解決，細聲d希望冇人知日本有d便攜廁所其實幾好但就貴

所以盡量都去官方營地，有個旱廁都好廁所對女人黎講其實都重要既

唔好意思我即時睇番你個po 然後笑左

求link

講就咁講
落釘角度、繩既鬆緊，拉幾盡
全部都係易學難精既野黎

外國勢力

我識好多女仔都會帶返D 紙巾走（其實係應該同埋好事黎的）
有D會帶個袋專擺用過既紙巾

所以我女友一定要去收費營地

呢d都係功能上面架姐
如果要靚
就咁拉到最行
扯到成隻營肥仔咁應該外型點都靚仔

Enran pro?

有冇收費營地介紹

唔太認同
有D位只係可以輕微拉起佢，等佢少少挺身就夠
拉到最盡反而會走樣，如果金仔中間果D 繩位如果收到最盡，就會變晒形

snowline family L6 好重但又好好用 又唔捨得爭小小都upgrade去碳纖

我成日嫌呢件重個樣重 但又死要帶200a小紅帽出去 矛盾撚

其實唔帶枱都ok

老人家係地下煮野食會斷腰

咁冇嘢了

有冇人知點解carousell d trangia水貨仲平過瑞典官網

可能其他國家代理平，我估

支燈夠一個頂十個
清專心玩重裝啦

真
次次去嗰陣都話好重好重好重
到左慢慢拎啲玩具出黎就好開心

努力減緊磅
岩岩係LG 買左2枝碳纖營柱

真 暫時水得人最多買既係gas皮套

成日水人去露營再show玩具慢慢推人入坑

你意思係捲好之後閂蓋之前吸？

封營地之後有冇人俾漁護捉過露營 點罰法 有個同事話佢俾人口頭警告左 即走冇事

邊爐氣罐有無套？ 無套影出黎都幾樣衰下

Ryz.皮 （自己翻譯英文去fb search)
我估佢會整掛 唔多單的話 可以去問下

thanks

呢到連登黎
最熱愛係文字討論

邊爐氣有冇款好用？
高山氣已經買左個黑色鋁殼

之前黑店有個if we burn u burn with us幾靚
但係買唔到

上面有打出黎比其他巴打 岩岩上去睇過佢有整邊爐氣套

Coleman 支燭靚好多 不過我sp 撚

咩size 都有

巴打你地咁齊呢啲野

深山爸拎個黑色嘅蘋果黑色嘅橙出黎我都唔會驚訝

推得咁快原來因為鬧交

之前連野食都係墨魚汁意粉

Sp 呢支好易俾風吹熄

你都買咗呢個pump, 貪佢可以放氣😅. 希望星期五前收到

巴打你呢個買左幾錢

露過一次勁煩呀啲沙

Amazon US$44.x

咁同我呢個差唔多，我係wildholic買$259

同一牌子? 早知唔online買😅, 諗住香港鋪頭冇咁快會入

唔係呀，我個個係Flextailgear max pump2

😂不過我果隻剩係比thermarest隻新valve用

我完全唔撚識禁開關，勁易自己開著

睇下說明書

Mantis 3 連footprint
平咗一大半 150USD 埋單
又買嘢了

nordisk Lofoten 2 香港用應該會好焗好熱，同牌子寧願重d揀telemark 2.2 LW 我自己都等緊特價入

Titanium Cookset 雖然係輕，但真係好考功夫，唔係燒燶痴底痴到你傻
Soto 501 其實for 2-3人，一個人用會太大，同埋套野係冇煎pan

Backpack 我覺得你最好計下你所有裝備加埋幾重，係咪真係唔會有公家物資要share拎（如tarp/food/water)先決定係咪轉frameless.
我自己就寜願重少少都揀返有frame,用起上嚟係舒服好多

入左露營po就轟一聲咁買左幾樣野，呢度好恐怖

Gregory paragon
Helinox Chair One
Trangia 37-5 ul
Nanga approach 350
Backcountry kr xanadu 1.5p

哈哈哈. 有限錢姐😆

40L同38L係唔係可以唔考慮住

Cookset, 如果剩係煮下麵果啲簡單野, 可以考慮下Soto thermostack cookset combo 因為佢有埋杯

個袋我覺得買55L好，冬天都可以拎多件外套

自己用有輕買輕，朋友一齊就等朋友帶

之前貼左個sierra designs

今次貼hubba hubba

最後又係攝影台

咁啱出咗街，睇到已經爆咗POST，仲要隔咗半個鐘先有人開。

去過但會比人趕

其實枱我最大用途係打卡樓上好多巴都話買snowline 可以玩合體

我窮JJ，如果買埋地蓆就差唔多一萬

呢排多左好多告票 新聞有講

Snowline張枱幾靚仔呀
換塊板仲可以係郊外

要搶1001開返旅遊台

btw12個鐘 推撚左17頁 睇左我10幾分鐘先睇完
cls

你以為咁就會完？
好快你就發現一set裝備根本唔夠你武

開攝影台 低調d喎

你咁講又冇錯...

其實點解會買咁多set

唔會好易穿啦，
香港奶粉同大陸奶粉唔一樣嘅道理。

背囊幾大視乎玩法，
露兩日同露成星期，
重裝輕裝，
食好住好同食到有野擋風就算，
一般30至40兩三日夠用，
重裝50L已經可以帶好多野，
帶枱帶櫈帶鑊帶天幕食九大簋就多多都唔夠

爐頭冇所謂，
總會買幾種爐
酒精爐有好多牌子，
睇多啲先買。
cookset都係咁，
自己單人用嘅都有幾set設定，
鈦鋁直身闊身。

計埋BBQ 的。

BD Z 聽聞最平八舊半。

已經4百幾，好快就可以再次洗牌。

你唔開喺成人台，CD-ROM 入唔到添。

有時同女去 有時自己一個去
個需求好唔同
久而久之買多咗套

隻四季營

咁低調做乜？

圍爐打飛機要 "厘"埋一面呀？

睇YouTube 有人教勾一個Sierra Cup上去做反光罩

廢事咁多人姐
旅遊撚睇到個POST挑起條根去露營一齊搶地就PK
不過正本清源又冇錯 開返係旅遊台

家陣呢度啲資訊唔見得光咩？

個個都話要灌輸啲人買嘢知識，

你 "厘" 喺呢度講，有幾多人知道？

露營要揀X位，要帖都要揀埋X位。

春夏秋冬有雨超曬，
長途短途走營hea camp，
單拖跟團，
脫水食物煮餸煲飯，
組合唔同帶唔同野

繁星3？ 想問下如果要打開佢個前廳，用邊支行山杖好？

可以即係可以借問邊款model咁過癮

其實冇咩特別好，只係有時同fd去 x位要上山行2個鐘，怕ul backpack會好辛苦所以先買Gregory， gregory有隻stout都算輕大約11xx g, 但外國review一般，最後我買paragon就16xx g

屋企幾大先擺得哂

太熱唔去太凍唔去,應該慳返好多

唔同情況用...
同人去
自己去
自己去chill
自己去走營...

Goalzero有燈罩配

撐前幕，求其一枝都得卦，反正係綁住枝杖。

金仔就麻煩啲，BD Z 個頭太軟太短會彎，個個都話要自己換頭。

撐前幕，其實自己揀啱自己用嘅行山杖就得。

寫名 "露JJ" 仲唔係成人話題？

我貴set就正常用
仲有set平野就預有機會落雨用

市面上得2款
金色罐VS 依華牌白色罐
金色罐覺得差少少

當見到件野可以再買輕d......
細d......
靚d........
不知不覺就會買左好多set

買新
就可以放舊啦

伊華牌，噚日喺日本城買

3罐 39.9 -4蚊，仲有八八折。

變相31個幾。

好想買MINI 版，但香港好難搵，同埋好似平得好少。

我見某寶，大罐同細罐爭一蚊。

唔好理隻attention whore 啦

3xx蓆 99枕 299櫈

咁又唔得
Snowline 張Family L6
可以換塊Snowline Cube Family Table Burner Plate

長咀 (連登 Default 安全露營地點)

理想嚟
現實做唔到
等於著過嘅鞋賣比人
雖然我知真係有人唔mind

夠平就有人買，通常有fd想玩又咁啱想換裝就平平地讓比朋友

或者送比新手friend啦
有衛生問題嗰啲梗係唔會放啦～

以上所有野都係經上網買，第一樣野終於到貨

例如？

一次性紙底褲？

聽日好去啦。

例如頭燈 睡袋呢啲囉⋯⋯

我仲想放左我個reecho adventure light 0 出去不過我有落機洗再乾衣功能焗乾

好撚型
我都想入返套

借比女女用就ok

男女我都不了

細罐賣點係收細啲姐

但我諗原本係傾緊罐套/罐貼

大家去露營煮咩野食多?
分享下你地既露營食譜

買晒 完全唔想拎出去

私人營地

或者

愈僻愈安全
所以啲人成日答長咀

只有唔夠平嘅二手裝
冇賣唔到嘅二手裝

私人營地 搵到既全部都係大西北 西貢個邊其實有無

白腊有一個，但唔知正式咗未。

本來呢個星期有個露營日，但好似話籌備有問題要改遲一個禮拜。

上個禮拜六就見到有十幾隻營喺度，第二日就散晒。

爆過蒲頭島。

唔係好搵到 可能要再等下

Btw白腊官西以前去 試過比蟻咬醒 訓醒成個營都係蟻 痴線⋯⋯

迪記四寶

3xx 蓆
99枕
299櫈
2xx 睡袋

唔同架生，唔同地方，唔同玩法

我兩次沙灘都無入蟻

反而塔門入蟻入到痴線，出入一定要拉埋拉鍊。

唔可以坐住個營伸對腳出去。

唔好再講地方名la 好嗎？
陣間D 人有力行入去，冇力拎出黎
盞果度變埋垃圾崗

西貢冇咩
有既都係D 非牟利團體/制服團體既營地
一般黎講多數都係只接受團體預訂

都唔係第一次被人屌了
已經化左

有D 大愛人士分享完，果度咪被人玩到爛lo
現在但求D X位唔好變埋垃圾堆，被人燒到一撻撻

平衡:
Tiger Wall UL2
3400, 55L rolltop可大可少

真輕
Fly Creek
Mini, 前提你成set夠輕,同埋mini好似無38L咁多

如果為輕,爐照keep,換都無幫助, 換張chair zero有用D

第一個order收到, 趕得切星期六用

係會冇位
你幾點入到去？
如果下午先入到
得翻啲超級斜
石陣
除非你夠厚面皮同人share同一支營釘

頭班船冇問題啦
實有

唔該晒

落船行快兩步

如果有人招呼都唔打聲就自己走埋黎，同我share 一枝營釘既話，我會叫佢拆走佢，如果佢唔理就等佢起好之後，將我枝釘拆左再落過
如果佢問可唔可以既話，我會好直接答佢唔可以，叫佢自己落過枝釘

唔捨得用
買黎做乜春
除非你屋企好撚大/有雜物房
呢個心態遲早有一日個牆角成座山咁

煎餃有咩技巧？ 次次都整到爛哂

真 愈貴嘅野要愈捨得用先體現到個價值

巴打你焗豬手果個係咩爐？

買隻易潔Pan 落多少少油

點解放左佢我想入佢貨

Dod smoker
好重
有得返轉頭買Soto/Coleman 嗰個

trangia呢個brand係越殘舊越有味道wor但係

黑魂還好 日本版都叫做有貨源
紅皮就絕版 買一套少一套

刮花咗有戰損咁先正wor
唔同風味

套27夾鋼係粗用黑色未用過

黑魂版個coating其實真係唔好，我頭先用夾試一試拎就已經有花痕，不過為左all black gear照去啦，真係好有型。怕花就買ha版，雖然冇咁深色但冇咁易花

我想買黑魂版水煲，但又係搵唔到

Trangia係其他亞洲國家有代理，可以去search下再搵代購買

第一條痕就會心痛 之後個啲就會冇咩感覺

佢幾好丫，平靚正
我想放因為買左新玩具

以前嘅'易潔'pan

蒲頭好多人?

HA版會唔會好易痴底？

唔好意思初初入黎追緊po
想問下咩係世一

人地因為行兩三個鐘想舒服d先用ul袋，你反而因為想行遠而用重袋

之前食扇貝
直接回歸大自然

Osprey 揀鍾意嘅顏色就係架啦。

Naturehike
因為佢係將所有brand最好既product 100%照copy
所以咪世界第一
直接D講就係支那出品超級老翻各位新手見到就唔好再用啦
如果已經買左就照用住先啦...不過就幫手呼籲身邊既人唔好再買
唔好助長歪風

三峰算唔算抄?

thanks巴打 原來係佢
入坑果陣買左佢個tent
好彩其他野都唔係買佢
宜家心郁郁想換tent咁

Ching咩budget？平平地可以睇下luxe，支持下本土野

luxe斷哂貨咁款
hilleberg喺香港又好似好難買
仲睇緊...

有咩本土出品嘅tent推介

啱啱上面咪講咗 luxe

想買hill仔就等BF睇下campsaver果d 有冇折啦
不過hill仔唔係真係咁啱香港用 或者應該話香港用唔著
雖然我都等緊佢下年出果隻新yellow label睇下咩料

我都係睇佢yellow label咋
其他太勁料用唔著又重d

迪迪個營除左重有d咩唔好？
毒左個新手朋友想自己買裝露營，但我諗佢係想同男友輕鬆camp，冇乜太大要求

又重又焗

都係抄
不過冇世一咁明顯同抄咁多款

triton個d hea玩下得唔得？
唔敢推介太貴既營嚇親佢

間野想懶係黑色專門店但全部都淘寶垃圾野

咁不如等下年先

一個專心抄營

一個就乜都抄，營又抄，凳又抄，檯又抄，毛巾都抄，冰袖又抄，營釘都抄。

總之露營同戶外用品嘅嘢，世一都有出，都係抄。

一直好想買但又怕煩唔想不停換中間既filter
其實實際用到幾耐就要換？

Triton 同迪記都有分好多款
好難一慨而論
不如你拋個需求同筆直出黎大家研究下

3 人營 1千樓下三季
其實係咪luxe都做到？

我偷睇到佢睇緊d迪迪既camping套裝話覺得幾好咁唔使煩一次過買晒

買$699以上果D中階營其實ok,內外一體化好易起，適合新手玩，不過same spec 比起其他牌子始終係偏重

平果D，例如$399 3人營就唔好，除咗重仲好大舊，唔好講背囊，拉車仔都放唔入

可以呀 不過就唯有用住個世一tent先
岩岩搵過下luxe
覺得Habitat 2人營幾好
想搵綠色不過得返橙色

視乎濾水水質同用量，
我一年多啲就要換，
個濾水器要浸夠水先出得水，
出水會越來越細，
到頂唔順就換。

之前果個有次濾過啲黃色水，
之後出水就差好多，
過多排就迫住換。

唔該晒我轉告返比朋友知
重量呢個問題我諗佢露得多就會知自己想要乜，暫時比d性價比合理既佢試左先

一直覺得迪迪d tent好重型

我怕重，所以一買就係ba營(多謝呢度d巴打講解), 但其他人可能覺得價錢>重量

見都好多人用，周街都係咁，我諗未至於差到屎咁

香港咁熱唔買d蚊網位多既實熱咁多既一定唔會太便

Windmaster啲火太集中，煲水還可，但炒嘢就唔太得

同自己講冬天保暖

想問下用緊sunset chair既巴打點執袋
放咗落背囊差唔多冇咗一半位
求指救

Thank you

睇你點取捨 可以係其他裝備方面下手 例如唔帶營轉用bivy 唔帶其他無謂野 淨係帶sunset
不過我就支持無限外掛
蛋墊 nemo搖椅 同埋張枱都係揹出面

營就唔會轉 自己瞓二人營太舒服
咁睇嚟打橫掛係底最好 即刻多返位放其他嘢

想問下如果個背囊本身無果D位可以外掛
可以點樣整?

你個背囊側邊掛唔掛到？掛到就掛側邊。

有人連營同凳都係掛兩邊。

幫手揹，其實40L 都應該夠。

40樓下，我都夠營/睡袋/凳/檯，爐同煲。

TEMPEST 40

隻色幾靚。

不過都視乎佢睡袋咩SIZE。

100蚊迪仔，就佔咗好大個位了。

自己諗下點樣綁

唔擺兩邊咪底同頂。

三個人都係分開營啦，
（踢朋友個男友去另一個營）
唔係就買四人營，
不過多數係一家大細用，
又鬼咁重

由你朋友買啦，
用果個又唔係你，
佢覺得好就由佢，
最緊要買貴左/唔好用/覺得重，
都唔會入你數。
佢問你意見先答，
重喎/貴呀/MIC/唔通風/防水差/細/窄......

依隻營防風同防水性能如何?
2.8kg其實唔算重好多

睇下使唔使行，
玩走營就唔好外掛。

又真係迪仔，好似兩舊水
40應該真係差唔多
唔該巴打

呢個價有啲唔上唔落
鄰國d brand 就有我揀既 (3f, mobi garden)
建議租d 露營pack 試下水溫

100蚊迪仔果張可以當櫈坐

佢個網有寫，
高度
（高度）中 大
Cm 150〜175 170〜190
背長
（Back Length）
Cm 45〜54 54〜57

sor伸手黨左係官網揀好左顏色見到分M 同L就熄左
即係矮撚就逼住要35L
見mother outxxxx有mini 但冇mini2,想試揹一下先課金

做緊bd優惠

利申 見過7字頭

呢對嘢真係上落好大，公價成千五蚊。

未見過咁平
香港買BD Pole係平過外國網

咁本身大部分一體式爐頭同攻頂爐就唔係預你煮D複雜既野食
主力多數係煲水煮麵，quick meal 咁樣

用緊aether 最多綁緊係側邊

我入手都要990 (有申縮嗰款)

首先打開個袋
然後擺落去
最後索緊個袋

你講下你個袋幾大先la，陣間話得30, 40L

所以唔係上山我唔建議買，買番蜘蛛爐或細gas 爐會好用啲

from fb page

上佢facebook 睇

Aether 60L

買個新
你有需要

咁綁兩邊算啦

我要冇得申縮果種
125 z pole
不過都就放棄BD，
買其他牌子

停產前好平咋嘛200幾300都有

有套90年代紅皮得閒都會用下

走營都可接受 爆林就煩了 成日卡住

佢budget 幾多先

3F 同靜星抄得嚟有改良下
例如晴空3 抄MSR Hubba
但晴空係全網
喺香港用仲好過MSR 嘅3.5季內帳

keyword?

我見幾個月前仲有賣緊2-300

真係想要黑煲有個台灣自己diy $400幾不過如果你唔係好似上面位包打追求所有野都係黑色我覺得無咩意思，買靚食材去露營嘆下仲好

我見到幾型就查下咩價咋，2-300就可能會買，而家咁貴不了

protrek fb

你地買黎去行山用or當天幕杆?

85L用家表示
一碌直接插入去

認真 拎個架放落骨袋
塊布摺做你鐘意嘅形狀

同行友人：都係屙落地
另外拎個膠袋裝返啲紙巾走

Attention whore 話NH唔係100%抄，佢話NH係同其他brand互惠互利架。你準備俾人屌啦

叫世一係因為所有brand都抄佢,呢個先係正解

好似放狗咁用報紙

多數揹，
跑山會用，
有時行山用，
帶金仔果陣做營柱。

85L

85L
唔該晒先 今晚試吓咁做

上山先用WINDMASTER WOR青

Btw大家露營d食材通常邊度買
上次食寶達 覺得一般般

我求其街市買咋喎

放工即刻衝咗

好過批鬥樂
而家變左鬥曬x位為樂

其實x位係咩意思

呢到好開心 日日都見到人買野

買左luxe 380s
有無天幕桿

我係想買返trangia黑煲既, 貪佢可以放落cookset度, 慳位好多, 但斷哂貨

黑煲姐係邊隻？有無圖

又比人搶哂

繼續頂爛市😎

兩樣都全新冇用過 hk$520 for both

一樣都係留email

上網買算啦

Sent

未見

好似最理想挖 cat hole?
不過香港郊區好似又唔俾人挖地

Check下junk mail folder la, gmail有時好鬼死麻煩

巴打琴日先放左張Soto

有了

想問下lantern stand 有冇邊隻介紹

露營食材同屋企食材有咩分別

照理上山要盡量簡單
但我就倒轉上山會豐富啲
屋企個廚房唔輪到我話事 只好係山上面自己煮想吃嘅野

hea camp都唔錯
記錄在案。

邊隻?介紹來睇下

大家用完嘅高山氣罐會點處理?

好難答你, 個個星期六日都咁多人

巴打會唔會考慮賣埋鵝肝

我早兩日都買咗380s

呢隻有冇銀底？

會呀！ 入緊貨

有！

各位巴打點睇alps lynx 4?
新手露營諗住入手呢個

邊到入啊

點會好難答
一定多
起碼多到5月，有得去旅行另計

好 等你 聖誕camping食好d

幾錢?

$650，係肥佬度買。
我買嗰陣得返兩個，可能俾上面個Ching買埋last one

諗住個背重系統好d

Ha都有分易潔or普通，未用過唔知

眼紅中

me too

呢隻連上網都冇details 嘅

luxe都唔識?好打有限啦你

我意思係380s 呢個model

超級整齊. 上至下

帳幕
睡袋床墊枕頭
枱櫈電子設備
煮食用具

其實兩個細Pod仲有大把位剩

咁佢應該仲有喎，中島美嘉Ching聽日去睇下啦

香港仲有邊度有trangia買

強逼症表示個觀感好舒服

😂😂😂 袋中有袋

街市、超級市場
平時去開邊度買餸咪邊度

希望張Helinox tactical 可以放落去, 咁又可以放咗呢張zero

可以放俾我

😅收到試過先

我又排下張zero嘻嘻
呢種型既袋其實幾好使，長身少少可以pack好多野

係呀, 所以買咗兩set呢個組合

有冇人用過muraco隻 hexa ultra天幕
見ig有代購
好似好輕，pack埋好細
536g

試過tactical 都幾舒服
擺得落真係大升級

輕裝重用

新手想買隻三人帳篷，預太約一千頭。
上Amazon同其他網睇左好多款但唔太識簡

但見到呢隻幾型咁

Packaged Weight 6 lbs. 2 oz.
Packed Size 8 x 21 inches
Floor Dimensions 89 x 74 inches
Floor Area 40 square feet

164usd 算唔算抵玩？
定係再簡大牌子既好？

我都搵唔到

1000頭買外國野都係垃圾居多
睇下luxe有無心水

英昌leo

有冇師兄知東灣係咩境況
未去過

thank you

行番2-2.5hrs先到

有望過下Astron 2+ 同spider
但周圍都冇貨
所以先睇下外國網

可以買舊野吉穿佢回收

見佢隻營都幾靚
仲有全黑 小心動

長期無貨

其實alps 係外國都係出名大牌子 主要做中價露營野
佢d野唔差 但係會比較重 接受到其實好抵玩

你呢隻營就咁睇spec同review 其實好啱香港用，睇youtube review/testing 佢透氣同反潮都做得幾好，仲要全紗網

拎去邊度回收？
邊爐氣又有冇得咁做🤔？

大灣過東灣兩條路 其中一條要綑邊過 仲有個坡度70 80嘅山壁等你
btw 去得東灣不如出埋長咀

日本官網唔係已經可以訂啦咩？

sor 原來你講緊隻營

多謝巴打意見，睇嚟Tiger Wall UL2會好啲，至少多道門，袋都係買3400算，但chair zero會唔會坐得唔舒服?我宜家用緊chair one都覺得幾ok

btw，天幕有無推介?又係luxe 380?外國牌子有無推介?我都係諗住自私用天幕，夠遮1個營就算

金輝2日前仲有 唔算平

近年就無，N 年前去過，一個人露營，無水，有時無遮擋既大風煮唔到野，燒烤唔好諗，一口沙。去番正常d既地方，一係自帶全部水同干糧

Zero真係要試坐
唔係個個都接受到佢個單薄感

一人營黎講 luxe firefly sl 算唔算抵玩？

一地都有
但酒精爐其實新手不宜

睇你啲裝備其實都唔算好重
Tiger moth 2人營 2.15kg packed weight
kovea moonwalker 依啲重量其實都幾合理

睇你要玩咩style嘅露營
初玩UL不如帶少啲無謂嘢好過換gear，唔係啲裝備唔配合換到你破產都未換完

例如SP鈦煲 冇可能煮太複雜嘅食物
咁是但用個攻頂爐/酒精爐+爐架就得

平就幾平
去大風x位粗用一流
又可以free stand
但夏天都幾熱話輕又唔算輕
而且有啲逼好似太空倉咁

呢排諗住買zero

有冇d一千蚊左右一人營推介
本身用緊世一3人營 用左3，4年
成日自己一個去都覺得好大舊好重

想問下無銀底會點?

用左3,4年先換清都好有毅力
個營有冇咩要求

見佢冇穿冇爛咪照用
最好愈輕身愈好啦 但得一千蚊筆直
我諗1.8kg內都好 依家呢隻差唔多成3kg

如果一千蚊都係大陸牌子多 除非2手
三峰/靜星之類
主要都係諗free stand?

個款幾靚 但睇佢產地都係中國

係
唔想拎多枝行山杖

想入一套鈦cookset 有咩推介

佢隻營都唔輕

我自己覺得單面矽冇咁焗雖然我好少夏天去玩
但重量+尺寸同收納方面都令我傾向揀double silicone

呢隻同靜星同firefly 邊隻好

咪亂教人生火 唔該

唔好用咪冇人要囉

Billy拍完好多人買

1300 lumen 咁照會溶膠。。

有銀底會重啲
但Trap下面會涼啲

billy請問係邊位？係咪個長毛介紹d gear個個？佢係咪好出名？

多咗好多人睇佢

大家好阿，hola係度

除左靜 都唔係太吸引
火力弱 難控制火力 又大舊

又係咁推介支那牌子

想問你搵返隻USB未

其實係billy 用得出神入化咁 好似煮咩都得
煲飯又可以就咁放埋一邊唔使理唔會燶
個個睇完咪以為好易用好好用

呢個價位好難避唔係MIC, 但最少唔係支那牌子

未

上次拎上山野餐煲左個飯，好成功
衰左佢個煲冇蓋要用個細煲壓住焗熟佢

買塊multi disc

都有諗住買，但塊multi disc有窿窿係咪會疏氣？

Mess tin啦
煮飯又得
蒸燒賣又得
焗野又得

倒水
疏氣我諗都係掛

呢條short cut,行山路安全d但都唔易行

但我覺得果兩個煲仔都做到煲飯同蒸野效果
再入手mess tin好似多左咁，況且佢又係缺貨

單人用，
mess tin細啲方便啲，
長方形盒仔易收藏，
煮飯一乜米啱啱好。

我想買set Tundra III HA黎用咋
知唔知邊度有得買

其實mess tin大同細分別最多煮到幾多米

之前行山堂, 大MESS TIN煮佐5人分量

咁睇我買返firefly算 唔該晒

我諗細嘅1.5乜已經頂盡
冇大嘅答唔到

一個人 帶個煮飯神器連蒸架
再加隻600lm 鈦杯煲水煮湯煲茶
已經夠煮好多野食
仲方便過帶cookset

有d人真係可以將個煮飯神器玩到出神入化

悶悶地仲可以加多個三文治夾

所以要量力而為 由其揹住一袋二袋

咁多

其實你識煮、煮得多用得熟既話
咩爐咩煲都係咁煮

想知點唔好用法？

佢煎pan 就係當蓋用，可以減低重量
當然你都可以買佢專用蓋

最好試下自己坐坐再決定值唔值得為500重量差犧牲舒適
solo天幕可以考慮下biganges，gossamer gear個duo tarp而家做緊優惠幾平，不過留意返雖然好輕但佢用10d 料相對無咁耐用，不過天幕除非打風如果唔係都唔驚話好容易爛

天幕太大風就唔好開la
有時陣風一起，枝pole 都彎埋

要耐用冇sawyer squeeze 耐用
lifetime vs 2000L
易塞要成日back-flush
冇sawyer 咁versatile 可以用係膠樽度
講快又冇befree 快 淸洗又冇befree 咁易
唯一好處係可以filter 到部分重金屬

Thanks,可以打消個念頭

呢樣真呀 個火真係唔夠邊爐氣勁同穩
買佢真係貪爐同煮具一set咁買

唔介意係沙灘露係ok嘅

如果想搵保溫箱 邊到會有

釣魚鋪

呢個星期五，六，日

低水呀！

忘記夾圖

12蚊店

Luxe 都係MIC
要唔係MIC就唔係呢啲價

大把營唔會撞

釣魚鋪會多啲款

露營鋪會唔會有？
同埋迪記個款如何？

露營鋪好少有 有都好小款
Decathlon應該全部都係軟身冰袋
軟身保溫一陣冇硬身咁好
不過可以摺埋同塞入背囊囉
但2日1夜第二朝啲野食都夠佢唔壞嘅
3日2夜嗰啲想食新鮮野就一定要拎硬身

Aeon 嘅Home Coordy
Coleman (美國製）

去上海街/釣魚鋪/上網買

咁大件，要拎上山都幾辛苦

Trangia但轉gas囉
酒精贏嘅地方係唔會壞同平

一定好多，早啲入

12蚊店，不過保温保唔到好耐

放兩罐雪到變冰既可樂，嵌着包報紙，應該都捱得下

又唔封關，而家仲諗住放班大陸人落來免隔離，
跟住就推四人限聚同封營地就當抗疫

為食 冇計
遲啲想轉做Solo露營
將個露營重點轉左去影下野行下山

依家主要係hea同食

營地冇錢收
一定係最後先開

金鐘返工轉車=安全
婚宴=安全
Solo露營=屌你好撚危險

呢排籮箕灣是咪都長期好多人？
又唔可以出咁前驚水漲？

我覺得係，次次經過都好嘈。
利申未係果到扎過營

諗唔明點解呢間野仲咁多人幫襯
掛黃店名賣淘寶貨

應該係呢排先咁多
之前就算星期六日去，加埋都係15-20檔人左右

迪記個充氣冰袋OK既
3日都夠，前提係你舊冰真係要夠大夠多

專登買呢個既話，不如搵下屋企有冇月餅剩低果D
慳返12蚊買枝野飲幫自己降下溫仲好，又減少浪費

唔好罐裝，
罐裝一係冰箱雪到冰晒既話就會個罐都裂埋，然後就會漏水

雪幾枝冰水，雪2-3日，膠樽裝會襟雪D，冇咁易爛
或者茶
起碼冇糖，漏左都易清潔D

有空一起去。

其實加密既意義真係不大（好過冇咁解）
始終好多人都有AC

係都唔好推果度LA，行咁耐又大風，D人一定吹到周圍都係垃圾然後又唔執番
一係就行到累，索性將D 垃圾掉埋一二邊
所以都係唔好講地點好D

都可以仲可以當凍飲

臨走前，執完野又曬果下先飲

清係人性本惡派
咁人渣又真係到到都有
我下次點啲人去第二到

新界西北除左河北 荃錦呢D都冇營地
下下都要大嶼南/西貢
其實真係好應該開多D營地 仆街政府

最簡單係廢左郊野公園非法扎營依樣野

咁九龍港島撚點搞

好貨來

我有張soto 未用
$300 睇你有無興趣

個價應該算抵屌？

黑定銀

黑色呢啲熱門色算抵，仲要係luxe

晏啲落單先

上星期去左 開左兩排營 近海個排會比浪打到
所以要早啲人去拎入面既位

Luxe 真係好好訓，之前有特價入咗insulated luxe，係重咗啲但超好訓，冬天用又暖，700蚊左右

好正咁

用佢hk15囉，入多兩件其他野湊夠150usd

不過係原色橙色。你呢張黑色咁型，550蚊唔錯

個賣家唔係amazon，而且淨係送美國，所無得用

咁冇計，集運返香港吧

係所以睇緊有冇咩promotion code

Nemo Tensor Insulated regular wide仲正, 不過要千二。

官網175usd

貨到影張全黑gear 相

UL setup 補唔完㗎

200A係重裝喎

Regular wide 原來都只有64cm wide, klymit luxe 就76cm

Muraco係日本野黎

屋企徐晃應該都好大

想入reecho 睡袋，
暫時目標係0/5/7度。
因為太凍既時間未必會去camping，
其實5-7係香港係咪都夠？
大家會寧願太凍既既話多件heattech，
定係買個0度，熱果陣拉開當被冚？

新手一問
第一次自已攪露營
四五人 晚餐可以煮乜食?

我跳到好後睇，無睇到係講IG鋪 sor

我買咗7度
太凍留喺屋企算

新手港島撚表示真係幾灰

一個人負責4/5個人？

應該係 大家都新手
其實係咪應該自己顧自己?

一人做一個餸啦

大家都新手就咪咁進取，有好多野要應付。最好自己搞掂先，或者打邊爐。

我估你都係4/5個人得一/兩個爐頭。打邊爐最易handle，不過最難洗，同埋要倒湯。

千其咪亂倒湯

倒邊好？新手嚟

唔等black friday？
我想black friday入唔知好冇折

睇你邊度露，步行到去公廁嘅就拎埋個煲去倒馬桶，咪倒落洗手盆

如果係不能步行到嘅，就隔渣再倒落膠水樽到（買個漏斗），返出市區先dum

唔好為咗一晚果腹而整污糟環境，特別係邊爐湯好鬼臭

兩排已經比浪打到
咁應該成個場迫爆

通常隔渣倒樹腳或矮樹裡面

赤徑有人仲要頗多

我係Amazon 只係買左opinel
見150減15usd咪同fd一齊買

Leatherman 就係買左幾年囉

啲位都無廁所

個灘唔大加多人，高水位咪鬼去

入膠樽拎出市區倒/飲左佢/唔好整有湯渣嘅食物

一個半個倒湯落環境，自然環境可能慢慢復元到，但好多人一齊做，就好難承受咁大負荷，特別係今年咁多新手入坑

學習leave no trace

想入咩？講黎研究下

大家都唔想個個場玩一年就收皮，同支那人冇分別

飲左佢，飲唔曬就帶返走，
亂倒攪到個營地米奇小強出沒
山野無痕 leave no trace

新手如果唔想打邊爐搞到要處理湯渣，其實可以考慮買脫水飯，韓國牌子有出咩咩五花豬肉飯等，好方便，加熱水9分鐘食得。

等新手玩熟咗露營，鑽研下廚藝，先慢慢玩都ok

我有時朝早煮出前一丁，都會飲晒啲湯，如果怕太油，就轉食通心粉。

人就環境，唔好環境就人，人人都唔理環境，環境打柴大家以後冇份玩，到頭來又返返去市區on99 咁

清
邊爐湯都要入樽攞走

竟然今日收到

應該有2 3排營 個日好多人又係大潮 係得最入個排零影響 第二排都有幾下衝到上去 所要早啲入去攞位

巴打試下個deflation然後比下review~

一人煮D 一人煮D la
一齊煮又開心D，又唔怕煮死一個人

包膠

呢度啲ching真係好好，好熱心答問題

呢樣都算
但可唔可以唔好賣淘寶貨再同人講係自家製
比人踢爆真係好鬼肉酸
傻嘅先真係搵佢賣

兩年前去過 著長褲都比沙蚤咬到cls

我都想買支行山杖 想要全黑色 有無邊到有現貨全黑又好用

你地有幾多個爐同煲?
記得分配好

60ml 飲酒用 或者量杯

我有留意你呀 深山巴 但好少見到有現貨買

要知你要3段定伸縮 同budget先比到意見

其實得一個爐

飲清酒，一啖過

師兄試過最低幾多度用呀？
見佢返左新款 20D 好似會舒服啲，幾吸引

罐裝雀巢咖啡一定冇問題

罐裝可樂就要小心，唔好有嘢迫住佢，有位俾佢漲大係唔會爆，塞到密一密就實爆。

咁淥公仔面啦
一個爐煮到飯都煮唔到餸
其他friend有心玩落去就好快啲自己買爐同煲

呢啲都得，Condom 都得啦！

深山巴d野通常都好難搵到

日森都見

日森貴啲

題外話 呢輪啲ig舖賣klymit應該賺唔少

又差唔多爆 po

煮盒仔飯，
一個爐一個盒一個細煲
煮好飯放埋一邊焗，
煮餸，煮好打開盒鋪面，
打卡食得

旅遊台
cls咁快一個post
已經唔係吹水果種。

巴打係買地爐？

最緊要搶完1001要開po，唔想再F5半個鐘

應該都要啲本身做開outdoor野既igshop先多客買

係product description唔見佢有寫添，我仲以為一樣

普通版係1.x, insulation 版係4.x

覺得地爐係好惡劣情況都唔係好理想，
reactor/jetboil果種好用啲，
雖然重但快好多同用少啲氣。

準備爭1001
攝影台

😎

油燈其實真係為氣氛 睇下你有幾鐘意啦200a又重又大件 點燈都煩 不過鐘意就覺得佢好靚 冬天放腳邊又暖

第一次真係唔係好建議煮飯
未玩過d爐具好易燶底
跟住4-5條友就坐係到食飯焦

我都打算買,但會買0度,
20D點解會舒服D?

你邊到睇到呢個1.X同4.X？我係amazon個頁搵唔到既

凌晨4，5點果陣凍氣唔講得笑

一個爐最完美既解決方法就係打邊爐

唔貪快，細火啲，
煮到嘔泡，冇泡後再細火，
煮多十分鐘左右就得。
個個人水量煲大細有別，
屋企試一次先最安全。

打邊爐買支壽喜燒汁食下烏冬

咁真係要一早去
籮箕灣仲要如果無位就無地方轉

GST-120R
56g嗰個

我都係咁話,凍天上到山D風吹唔停,寧願熱都唔好凍到自己

呢排度度都爆，成班人真係難搵地方

小心用，
個爐頭太細都唔方便，
見過人用最輕爐頭倒瀉野

呢啲天氣食烏冬一流
整完仲有兜湯飲

好緊張，到底今次係攝影台定旅遊台呢

繼續攝影台啦

一定係攝影台

旅遊台